[
{"title": "None", "text": "Viva Portim\u00e3o O Munic\u00edpio de Portim\u00e3o promove entre 2 e 8 de junho a Semana de Combate ao Desperd\u00edcio Alimentar, cuja primeira edi\u00e7\u00e3o...", "href": "https://www.unidoscontraodesperdicio.pt/post/semana-de-combate-ao-desperd\u00edcio-alimentar", "img": "https://static.wixstatic.com/media/af989d_4414fead27df46c2bc860a893134c74e~mv2.jpeg/v1/fill/w_310,h_232,fp_0.50_0.50,q_90,enc_auto/af989d_4414fead27df46c2bc860a893134c74e~mv2.jpeg"},
{"title": "None", "text": "Unidade de investiga\u00e7\u00e3o e desenvolvimento vai criar, para j\u00e1, 11 empregos e servir\u00e1 para transformar desperd\u00edcio vegetal em fertilizante...", "href": "https://www.unidoscontraodesperdicio.pt/post/portuguesa-entogreen-abre-laborat\u00f3rio-de-insetos-em-santar\u00e9m", "img": "https://static.wixstatic.com/media/af989d_3c4be0bfb7c34ddab911db916ad11906~mv2.jpeg/v1/fill/w_310,h_232,fp_0.50_0.50,q_90,enc_auto/af989d_3c4be0bfb7c34ddab911db916ad11906~mv2.jpeg"},
{"title": "None", "text": "Isabel Jonet, presidente da organiza\u00e7\u00e3o, destaca \u00abresultado extraordin\u00e1rio\u00bb na campanha que voltou aos supermercados Ag\u00eancia Ecclesia...", "href": "https://www.unidoscontraodesperdicio.pt/post/portugal-bancos-alimentares-contra-a-fome-recolheram-1695-toneladas-de-alimentos", "img": "https://static.wixstatic.com/media/af989d_e174496dd3164121be32d808159220e0~mv2.jpeg/v1/fill/w_309,h_232,fp_0.50_0.50,q_90,enc_auto/af989d_e174496dd3164121be32d808159220e0~mv2.jpeg"},
{"title": "None", "text": "O futuro da agricultura tamb\u00e9m passa por \u201cformar mais agricultores\u201d, ensinando-lhes t\u00e9cnicas mais modernas e ecol\u00f3gicas que permitam...", "href": "https://www.unidoscontraodesperdicio.pt/post/mais-cedo-ou-mais-tarde-a-agricultura-ter\u00e1-de-abra\u00e7ar-o-pacto-ecol\u00f3gico-europeu", "img": "https://static.wixstatic.com/media/af989d_699d090836934989a9588a93d748fe4b~mv2.jpeg/v1/fill/w_310,h_213,fp_0.50_0.50,q_90,enc_auto/af989d_699d090836934989a9588a93d748fe4b~mv2.jpeg"},
{"title": "None", "text": "Primeira edi\u00e7\u00e3o da Semana de Combate ao Desperd\u00edcio Alimentar decorre entre 2 e 8 de junho e assinala dez anos de Banco Alimentar em...", "href": "https://www.unidoscontraodesperdicio.pt/post/portim\u00e3o-dedica-uma-semana-a-combater-o-desperd\u00edcio-alimentar", "img": "https://static.wixstatic.com/media/af989d_8cbea53ad4c440b9b070125d4b291e41~mv2.jpeg/v1/fill/w_310,h_232,fp_0.50_0.50,q_90,enc_auto/af989d_8cbea53ad4c440b9b070125d4b291e41~mv2.jpeg"},
{"title": "None", "text": "Consumo alimentar excessivo na UE \u201ctem um impacto prejudicial no planeta\u201d, alerta a WWF que denuncia que as exporta\u00e7\u00f5es europeias n\u00e3o...", "href": "https://www.unidoscontraodesperdicio.pt/post/organiza\u00e7\u00f5es-ambientais-alertam-para-consumo-alimentar-excessivo-na-uni\u00e3o-europeia", "img": "https://static.wixstatic.com/media/af989d_9a5340672c474b4a8cbc6642d500e077~mv2.jpeg/v1/fill/w_300,h_168,fp_0.50_0.50,q_90,enc_auto/af989d_9a5340672c474b4a8cbc6642d500e077~mv2.jpeg"},
{"title": "None", "text": "Lux 22 artistas pl\u00e1sticos, incluindo pintores e escultores, participaram numa exposi\u00e7\u00e3o solid\u00e1ria entre os dias 19 e 22 de maio, no...", "href": "https://www.unidoscontraodesperdicio.pt/post/artistas-pl\u00e1sticos-e-refood-unidos-em-exposi\u00e7\u00e3o-para-lutar-contra-a-fome", "img": "https://static.wixstatic.com/media/af989d_3229767a53bb41feb00eda3ed922e0f2~mv2.jpeg/v1/fill/w_310,h_232,fp_0.50_0.50,q_90,enc_auto/af989d_3229767a53bb41feb00eda3ed922e0f2~mv2.jpeg"},
{"title": "None", "text": "A ideia de que a culin\u00e1ria pode criar e estreitar la\u00e7os \u00e9 partilhada pela nova embaixadora norte-americana em Lisboa, Randi Charno...", "href": "https://www.unidoscontraodesperdicio.pt/post/culinary-diplomacy-projeto-usa-a-cozinha-para-criar-e-estreitar-la\u00e7os", "img": "https://static.wixstatic.com/media/af989d_765d668a3afd47c7aa1f6ad7de3af9b9~mv2.jpeg/v1/fill/w_310,h_232,fp_0.50_0.50,q_90,enc_auto/af989d_765d668a3afd47c7aa1f6ad7de3af9b9~mv2.jpeg"},
{"title": "None", "text": "A Too Good To Go, a aplica\u00e7\u00e3o para telem\u00f3vel que come\u00e7ou a ser utilizada pelos portugueses em outubro de 2019, j\u00e1 salvou do desperd\u00edcio...", "href": "https://www.unidoscontraodesperdicio.pt/post/aplica\u00e7\u00e3o-too-good-to-go-salvou-um-milh\u00e3o-de-refei\u00e7\u00f5es-do-desperd\u00edcio", "img": "https://static.wixstatic.com/media/af989d_b3da07b3ce9b46329a1b6e4a5f4def9f~mv2.jpeg/v1/fill/w_309,h_232,fp_0.50_0.50,q_90,enc_auto/af989d_b3da07b3ce9b46329a1b6e4a5f4def9f~mv2.jpeg"},
{"title": "None", "text": "Ambiente Magazine O Pingo Doce \u00e9 a primeira cadeia de retalho alimentar, em Portugal, a receber o selo \u2013 \u201cProdu\u00e7\u00e3o Sustent\u00e1vel Consumo...", "href": "https://www.unidoscontraodesperdicio.pt/post/pingo-doce-\u00e9-distinguido-com-selo-de-produc-a-o-sustenta-vel-consumo-responsa-vel", "img": "https://static.wixstatic.com/media/af989d_e07fcd4a79cf4ddab0723fbbe577852b~mv2.jpeg/v1/fill/w_310,h_232,fp_0.50_0.50,q_90,enc_auto/af989d_e07fcd4a79cf4ddab0723fbbe577852b~mv2.jpeg"},
{"title": "None", "text": "A aplica\u00e7\u00e3o criada para ajudar a controlar o desperd\u00edcio alimentar tem em Portugal 980.865 utilizadores e 3.637 parceiros. No ano...", "href": "https://www.unidoscontraodesperdicio.pt/post/app-too-good-to-go-salvou-52-milh\u00f5es-de-refei\u00e7\u00f5es-um-milh\u00e3o-eram-portuguesas", "img": "https://static.wixstatic.com/media/af989d_3091a4f13eec4462a2ef93076ee0c7c2~mv2.jpeg/v1/fill/w_310,h_232,fp_0.50_0.50,q_90,enc_auto/af989d_3091a4f13eec4462a2ef93076ee0c7c2~mv2.jpeg"},
{"title": "None", "text": "Justa Nobre, Miguel Castro e Silva, No\u00e9lia Jer\u00f3nimo e V\u00edtor Sobral s\u00e3o as estrelas do universo gastron\u00f3mico convidadas para a Cidade do...", "href": "https://www.unidoscontraodesperdicio.pt/post/em-nome-de-uma-alimenta\u00e7\u00e3o-saud\u00e1vel-h\u00e1-novas-estrelas-no-cartaz-do-rock-in-rio-2022", "img": "https://static.wixstatic.com/media/af989d_ed731a0e4b9e48a19a1cb920747b287f~mv2.jpeg/v1/fill/w_309,h_232,fp_0.50_0.50,q_90,enc_auto/af989d_ed731a0e4b9e48a19a1cb920747b287f~mv2.jpeg"},
{"title": "None", "text": "O Ribatejo O desperd\u00edcio de alimentos \u00e9 um fato que toda as pessoas de todas as sociedades devem se preocupar. Muito al\u00e9m do envolvimento...", "href": "https://www.unidoscontraodesperdicio.pt/post/a-import\u00e2ncia-de-evitar-o-desperd\u00edcio-de-alimentos", "img": "https://static.wixstatic.com/media/af989d_1070a9d6a3f848df81da5e3c31987caf~mv2.png/v1/fill/w_310,h_232,fp_0.50_0.50,enc_auto/af989d_1070a9d6a3f848df81da5e3c31987caf~mv2.png"},
{"title": "None", "text": "Campo de Ourique recebe atividades para dinamizar com\u00e9rcio de proximidade. JN O mercado municipal de Campo de Ourique, em Lisboa, recebe...", "href": "https://www.unidoscontraodesperdicio.pt/post/iniciativa-internacional-quer-colocar-mercados-municipais-no-mapa", "img": "https://static.wixstatic.com/media/af989d_6cc0813d918b4122ab8a933ab274f975~mv2.jpeg/v1/fill/w_310,h_232,fp_0.50_0.50,q_90,enc_auto/af989d_6cc0813d918b4122ab8a933ab274f975~mv2.jpeg"},
{"title": "None", "text": "Com nota introdut\u00f3ria de Ant\u00f3nio Guterres, \u201c101 Vozes pela Sustentabilidade\u201d junta textos de personalidades de v\u00e1rios setores da vida...", "href": "https://www.unidoscontraodesperdicio.pt/post/s\u00f3-estamos-bem-se-o-outro-estiver-bem-pr\u00e9-publica\u00e7\u00e3o-de-101-vozes-pela-sustentabilidade", "img": "https://static.wixstatic.com/media/af989d_96e721e1eee445ddb52e5026951482ab~mv2.jpeg/v1/fill/w_309,h_232,fp_0.50_0.50,q_90,enc_auto/af989d_96e721e1eee445ddb52e5026951482ab~mv2.jpeg"},
{"title": "None", "text": "No Instituto Polit\u00e9cnico de Bragan\u00e7a, um projecto portugu\u00eas visa reduzir o desperd\u00edcio alimentar. Conservantes naturais que aumentam a...", "href": "https://www.unidoscontraodesperdicio.pt/post/o-que-est\u00e1-a-ser-feito-em-prol-de-um-modelo-circular", "img": "https://static.wixstatic.com/media/af989d_0761ff823aaa4f63b1f6da15f64b1087~mv2.jpeg/v1/fill/w_310,h_232,fp_0.50_0.50,q_90,enc_auto/af989d_0761ff823aaa4f63b1f6da15f64b1087~mv2.jpeg"},
{"title": "None", "text": "A alimenta\u00e7\u00e3o \u00e9 um dos \"setores mais relevantes\" quando falamos sobre altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Cerca de um ter\u00e7o das emiss\u00f5es mundiais de...", "href": "https://www.unidoscontraodesperdicio.pt/post/do-prado-ao-prato-os-h\u00e1bitos-alimentares-tamb\u00e9m-podem-ser-sustent\u00e1veis", "img": "https://static.wixstatic.com/media/af989d_103117e69c9a4e73aa24c2bdf1c98f90~mv2.jpeg/v1/fill/w_310,h_232,fp_0.50_0.50,q_90,enc_auto/af989d_103117e69c9a4e73aa24c2bdf1c98f90~mv2.jpeg"},
{"title": "None", "text": "Ambiente Magazine Coimbra \u00e9 a mais recente cidade onde a Phenix marca presen\u00e7a. A partir desta quinta-feira, 5 de maio, j\u00e1 \u00e9 poss\u00edvel a...", "href": "https://www.unidoscontraodesperdicio.pt/post/phenix-leva-aplica\u00e7\u00e3o-anti-desperd\u00edcio-\u00e0-cidade-de-coimbra", "img": "https://static.wixstatic.com/media/af989d_d8a1115671f648ccb2b7eb2cb179634f~mv2.jpeg/v1/fill/w_309,h_232,fp_0.50_0.50,q_90,enc_auto/af989d_d8a1115671f648ccb2b7eb2cb179634f~mv2.jpeg"},
{"title": "None", "text": "L\u00edder Magazine O Co-CerealValue \u00e9 um projeto 100% portugu\u00eas que transforma os excedentes de cereais em novos alimentos para consumo...", "href": "https://www.unidoscontraodesperdicio.pt/post/novo-projeto-portugu\u00eas-permite-o-aproveitamento-de-cereais", "img": "https://static.wixstatic.com/media/af989d_4f402b3dd57647c79ad6903204433282~mv2.jpeg/v1/fill/w_310,h_232,fp_0.50_0.50,q_90,enc_auto/af989d_4f402b3dd57647c79ad6903204433282~mv2.jpeg"},
{"title": "None", "text": "Continente Chefs Garden \u00e9 o novo espa\u00e7o da Cidade do Rock que traz menus assinados por chefs portugueses, uma pra\u00e7a com 400 lugares...", "href": "https://www.unidoscontraodesperdicio.pt/post/continente-chefs-garden-gastronomia-entretenimento-e-sustentabilidade-sentam-se-\u00e0-mesa-do-rir", "img": "https://static.wixstatic.com/media/af989d_6c7f74fd70e643f3bbd1849c19c28052~mv2.jpeg/v1/fill/w_310,h_232,fp_0.50_0.50,q_90,enc_auto/af989d_6c7f74fd70e643f3bbd1849c19c28052~mv2.jpeg"},
{"title": "None", "text": "Falta pouco mais de uma m\u00eas para o Rock in Rio, que se realiza em Portugal nos dias 18, 19, 25 e 26 de junho de 2022, come\u00e7ar. E esta...", "href": "https://www.unidoscontraodesperdicio.pt/post/rock-in-rio-apresenta-um-novo-menu-para-o-festival-de-m\u00fasica-continente-chef-s-garden", "img": "https://static.wixstatic.com/media/af989d_fca57d7169434181bc11b76dfaa15dd9~mv2.jpeg/v1/fill/w_309,h_232,fp_0.50_0.50,q_90,enc_auto/af989d_fca57d7169434181bc11b76dfaa15dd9~mv2.jpeg"},
{"title": "None", "text": "Projecto que vende a pre\u00e7os baixos cabazes de fruta da \u00e9poca e legumes que agricultores n\u00e3o conseguem vender a supermercados diz j\u00e1 ter...", "href": "https://www.unidoscontraodesperdicio.pt/post/h\u00e1-quase-uma-d\u00e9cada-que-gente-bonita-come-fruta-feia", "img": "https://static.wixstatic.com/media/af989d_e910e84d58994ce580671bdabd67f748~mv2.png/v1/fill/w_310,h_232,fp_0.50_0.50,enc_auto/af989d_e910e84d58994ce580671bdabd67f748~mv2.png"},
{"title": "None", "text": "No \u00e2mbito do projeto \u201cPoupar e organizar para alimentos n\u00e3o desperdi\u00e7ar\u201d Sulinforma\u00e7\u00e3o A MOJU \u2013 Associa\u00e7\u00e3o Movimento Juvenil em Olh\u00e3o e a...", "href": "https://www.unidoscontraodesperdicio.pt/post/moju-de-olh\u00e3o-aliou-se-\u00e0-deco-algarve-no-combate-ao-desperd\u00edcio-alimentar", "img": "https://static.wixstatic.com/media/af989d_b2cb834b09bf4b5e80beec31c0508769~mv2.jpeg/v1/fill/w_310,h_232,fp_0.50_0.50,q_90,enc_auto/af989d_b2cb834b09bf4b5e80beec31c0508769~mv2.jpeg"},
{"title": "None", "text": "A equipa do Gabinete de Bairro aceitou o desafio lan\u00e7ado pela DECO Algarve de promover sess\u00f5es de sensibiliza\u00e7\u00e3o para ajudar o consumidor...", "href": "https://www.unidoscontraodesperdicio.pt/post/moju-associa-se-\u00e0-deco-algarve-para-combater-o-desperd\u00edcio-alimentar", "img": "https://static.wixstatic.com/media/af989d_5f55bd26d3e74c81a069bfded4f16b5c~mv2.jpeg/v1/fill/w_309,h_232,fp_0.50_0.50,q_90,enc_auto/af989d_5f55bd26d3e74c81a069bfded4f16b5c~mv2.jpeg"},
{"title": "None", "text": "A Super Bock passou a estar dispon\u00edvel na aplica\u00e7\u00e3o da Too Good to Go. Existem tr\u00eas pontos de recolha no Pa\u00eds. Nit Aplataforma da Too...", "href": "https://www.unidoscontraodesperdicio.pt/post/j\u00e1-pode-comprar-cerveja-no-fim-do-prazo-de-validade-e-com-desconto", "img": "https://static.wixstatic.com/media/af989d_37f8b8dd21c642c89b54cc53cea04783~mv2.jpeg/v1/fill/w_310,h_232,fp_0.50_0.50,q_90,enc_auto/af989d_37f8b8dd21c642c89b54cc53cea04783~mv2.jpeg"},
{"title": "None", "text": "No Instituto Polit\u00e9cnico de Bragan\u00e7a, um projecto portugu\u00eas visa reduzir o desperd\u00edcio alimentar. Conservantes naturais que aumentam a...", "href": "https://www.unidoscontraodesperdicio.pt/post/e-se-um-futuro-sem-desperd\u00edcio-alimentar-come\u00e7ar-na-cantina-da-escola", "img": "https://static.wixstatic.com/media/af989d_97e4e4185bdb4c11bd419de5b94cf1a3~mv2.jpeg/v1/fill/w_275,h_183,fp_0.50_0.50,q_90,enc_auto/af989d_97e4e4185bdb4c11bd419de5b94cf1a3~mv2.jpeg"},
{"title": "None", "text": "A \u00c1rea Metropolitana de Lisboa desenvolveu um projeto com o objetivo de fomentar a alimenta\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel, a promo\u00e7\u00e3o da dieta...", "href": "https://www.unidoscontraodesperdicio.pt/post/lisboa-desenvolve-projeto-para-alimenta\u00e7\u00e3o-sustent\u00e1vel-e-diminui\u00e7\u00e3o-de-desperd\u00edcio", "img": "https://static.wixstatic.com/media/af989d_8756415d030d45f59ea164c99263ea5a~mv2.png/v1/fill/w_309,h_232,fp_0.50_0.50,enc_auto/af989d_8756415d030d45f59ea164c99263ea5a~mv2.png"},
{"title": "None", "text": "\"Bom demais para deixar para tr\u00e1s\" \u00e9 a iniciativa que pretende \"combater a situa\u00e7\u00e3o de desigualdade no acesso e no consumo de alimentos\",...", "href": "https://www.unidoscontraodesperdicio.pt/post/lidl-vendas-perto-da-validade-evitam-desperd\u00edcio-de-tr\u00eas-milh\u00f5es-de-alimentos", "img": "https://static.wixstatic.com/media/af989d_dede5e2ae87a48e8b1e21c1d3b55cb34~mv2.jpeg/v1/fill/w_310,h_232,fp_0.50_0.50,q_90,enc_auto/af989d_dede5e2ae87a48e8b1e21c1d3b55cb34~mv2.jpeg"},
{"title": "None", "text": "Um livro velho, um vestido usado e uma cesta de fruta feia entram no Mercado do Rato. Na loja da Dona Ajuda, ganham um novo \u00e2nimo \u2014 e um...", "href": "https://www.unidoscontraodesperdicio.pt/post/nem-luxo-nem-lixo-na-dona-ajuda-dar-\u00e9-um-ato-consciente-contra-a-desigualdade-e-o-desperd\u00edcio", "img": "https://static.wixstatic.com/media/af989d_a5ed1e70151c4579bec06453fb0985df~mv2.png/v1/fill/w_310,h_232,fp_0.50_0.50,enc_auto/af989d_a5ed1e70151c4579bec06453fb0985df~mv2.png"},
{"title": "None", "text": "A Super Bock \u00e9 a mais recente novidade das Magic Boxes da Too Good To Go (TGTG), o maior marketplace de excedente alimentar, que conta j\u00e1...", "href": "https://www.unidoscontraodesperdicio.pt/post/super-bock-junta-se-\u00e0-too-good-to-go-para-combater-o-desperd\u00edcio-alimentar", "img": "https://static.wixstatic.com/media/af989d_4ed6f62d50fa4fb481840651ad665b38~mv2.png/v1/fill/w_309,h_232,fp_0.50_0.50,enc_auto/af989d_4ed6f62d50fa4fb481840651ad665b38~mv2.png"},
{"title": "None", "text": "Campe\u00e3o das Provincias Pelo terceiro ano consecutivo, a Universidade de Coimbra (UC) \u00e9 considerada a institui\u00e7\u00e3o de ensino superior mais...", "href": "https://www.unidoscontraodesperdicio.pt/post/universidade-de-coimbra-\u00e9-a-mais-sustent\u00e1vel-em-portugal-e-a-26-\u00aa-do-mundo", "img": "https://static.wixstatic.com/media/af989d_a23b0073b51d416d81654730dce6babd~mv2.jpeg/v1/fill/w_310,h_232,fp_0.50_0.50,q_90,enc_auto/af989d_a23b0073b51d416d81654730dce6babd~mv2.jpeg"},
{"title": "None", "text": "O hotel-c\u00e1psula promete revolucionar o turismo e j\u00e1 est\u00e1 a faz\u00ea-lo em Espanha. Para j\u00e1, \u00e9 a \u00fanica localiza\u00e7\u00e3o e Portugal est\u00e1 em vista...", "href": "https://www.unidoscontraodesperdicio.pt/post/portugueses-criam-hotel-c\u00e1psula-que-gera-a-pr\u00f3pria-\u00e1gua-e-\u00e9-absolutamente-deslumbrante", "img": "https://static.wixstatic.com/media/af989d_536567e03e074171843e1629b17bf1d0~mv2.png/v1/fill/w_310,h_232,fp_0.50_0.50,enc_auto/af989d_536567e03e074171843e1629b17bf1d0~mv2.png"},
{"title": "None", "text": "Green Savers Se fazer mais e melhor pelo ambiente faz parte dos seus planos, saiba que existem diferentes formas de o fazer e que n\u00e3o...", "href": "https://www.unidoscontraodesperdicio.pt/post/aprenda-a-fechar-o-ciclo-e-a-respeitar-o-ambiente-neste-evento-pioneiro", "img": "https://static.wixstatic.com/media/af989d_2d4c0feb2c9a4b7c9c0dac1e068621d1~mv2.jpeg/v1/fill/w_309,h_232,fp_0.50_0.50,q_90,enc_auto/af989d_2d4c0feb2c9a4b7c9c0dac1e068621d1~mv2.jpeg"},
{"title": "None", "text": "Entogreen e Allmicroalgae s\u00e3o dois projetos nacionais empenhados na procura de alimentos \u00e0 base de insetos e de microalgas, com...", "href": "https://www.unidoscontraodesperdicio.pt/post/insetos-e-algas-o-neg\u00f3cio-dos-novos-alimentos", "img": "https://static.wixstatic.com/media/af989d_eabede41ff4040bb9b8ae964408a7c2f~mv2.jpeg/v1/fill/w_310,h_232,fp_0.50_0.50,q_90,enc_auto/af989d_eabede41ff4040bb9b8ae964408a7c2f~mv2.jpeg"},
{"title": "None", "text": "A empresa est\u00e1 tamb\u00e9m a refor\u00e7ar a comunica\u00e7\u00e3o sobre desperd\u00edcio alimentar nas suas unidades com a campanha \u201cConsumo Consciente, Respeita...", "href": "https://www.unidoscontraodesperdicio.pt/post/eurest-alerta-para-a-import\u00e2ncia-da-redu\u00e7\u00e3o-do-desperd\u00edcio-alimentar", "img": "https://static.wixstatic.com/media/af989d_9d28eb63698b40c29679bbf3f18f1169~mv2.jpeg/v1/fill/w_310,h_232,fp_0.50_0.50,q_90,enc_auto/af989d_9d28eb63698b40c29679bbf3f18f1169~mv2.jpeg"},
{"title": "None", "text": "Hipermercado lan\u00e7a folar de P\u00e1scoa feito de excedentes de chouri\u00e7o e presunto para combater o desperd\u00edcio alimentar. Dinheiro Vivo Os...", "href": "https://www.unidoscontraodesperdicio.pt/post/continente-lan\u00e7a-folar-de-p\u00e1scoa-contra-o-desperd\u00edcio-alimentar", "img": "https://static.wixstatic.com/media/af989d_e7d28ecca6494a1b9aa6172e365d41f1~mv2.jpeg/v1/fill/w_309,h_232,fp_0.50_0.50,q_90,enc_auto/af989d_e7d28ecca6494a1b9aa6172e365d41f1~mv2.jpeg"},
{"title": "None", "text": "Por tradi\u00e7\u00e3o, o termo tem uma conota\u00e7\u00e3o pejorativa, mas reaproveitar n\u00e3o \u00e9 mais do que aproveitar o m\u00e1ximo dos ingredientes, evitando o...", "href": "https://www.unidoscontraodesperdicio.pt/post/reaproveitar-para-diminuir-o-desperd\u00edcio-na-restaura\u00e7\u00e3o", "img": "https://static.wixstatic.com/media/af989d_76abb5378ca640f5843d25100705f22c~mv2.jpeg/v1/fill/w_310,h_232,fp_0.50_0.50,q_90,enc_auto/af989d_76abb5378ca640f5843d25100705f22c~mv2.jpeg"},
{"title": "None", "text": "Ambiente Magazine O Parque Nascente em Gondomar, atrav\u00e9s da iniciativa de combate ao desperd\u00edcio alimentar, acaba de ser distinguido como...", "href": "https://www.unidoscontraodesperdicio.pt/post/combate-ao-desperd\u00edcio-alimentar-\u00e9-finalista-na-semana-europeia-da-preven\u00e7\u00e3o-de-res\u00edduos", "img": "https://static.wixstatic.com/media/af989d_4d8cbd8850b3458dab474b8eb5e6da98~mv2.jpeg/v1/fill/w_310,h_232,fp_0.50_0.50,q_90,enc_auto/af989d_4d8cbd8850b3458dab474b8eb5e6da98~mv2.jpeg"},
{"title": "None", "text": "O Minho A empresa municipal BragaHabit vai doar ao projeto \u201cVirar a P\u00e1gina\u201d os g\u00e9neros aliment\u00edcios excedentes das refei\u00e7\u00f5es escolares...", "href": "https://www.unidoscontraodesperdicio.pt/post/bragacomida-excedent\u00e1ria-das-escolas-de-braga-passa-a-ser-doada-a-projeto-social-alimentar", "img": "https://static.wixstatic.com/media/af989d_e9f03520e2384bc4ade2703ea09ab3d9~mv2.png/v1/fill/w_309,h_232,fp_0.50_0.50,enc_auto/af989d_e9f03520e2384bc4ade2703ea09ab3d9~mv2.png"},
{"title": "None", "text": "Marketeer \u201cFish Revolution\u201d \u00e9 o nome de um novo projecto da Eurest, empresa fornecedora de refei\u00e7\u00f5es a diversas entidades, que pretende...", "href": "https://www.unidoscontraodesperdicio.pt/post/eurest-quer-revolucionar-a-alimenta\u00e7\u00e3o-nas-escolas-e-come\u00e7a-com-peixe-em-forma-de-massa", "img": "https://static.wixstatic.com/media/af989d_fc5b64cf8b814d2cbac87c7d754af7df~mv2.png/v1/fill/w_310,h_232,fp_0.50_0.50,enc_auto/af989d_fc5b64cf8b814d2cbac87c7d754af7df~mv2.png"},
{"title": "None", "text": "JM Madeira O Desperd\u00edcio Alimentar foi tema de uma a\u00e7\u00e3o de sensibiliza\u00e7\u00e3o realizada ontem no Lar da Tabua, a cargo dos nutricionistas da...", "href": "https://www.unidoscontraodesperdicio.pt/post/ribeira-brava-realiza-a\u00e7\u00f5es-de-sensibiliza\u00e7\u00e3o-sobre-o-desperd\u00edcio-alimentar", "img": "https://static.wixstatic.com/media/af989d_8b85d2cc0f454171bb7ab52561cbced2~mv2.jpeg/v1/fill/w_310,h_232,fp_0.50_0.50,q_90,enc_auto/af989d_8b85d2cc0f454171bb7ab52561cbced2~mv2.jpeg"},
{"title": "None", "text": "L\u00edder Magazine Vivemos num mundo repleto de paradoxos n\u00e3o resolvidos e inexplic\u00e1veis. Um dos mais preeminentes \u00e9 a coexist\u00eancia paradoxal...", "href": "https://www.unidoscontraodesperdicio.pt/post/pr\u00f3ximos-passos-para-um-futuro-sem-fome-e-desperd\u00edcio-de-alimentos", "img": "https://static.wixstatic.com/media/af989d_13f4c7b5696c4d32acca4ec3c72f6f95~mv2.jpeg/v1/fill/w_309,h_232,fp_0.50_0.50,q_90,enc_auto/af989d_13f4c7b5696c4d32acca4ec3c72f6f95~mv2.jpeg"},
{"title": "None", "text": "Agricultura e Mar A ASAE  \u2014 Autoridade de Seguran\u00e7a Alimentar e Econ\u00f3mica, com a colabora\u00e7\u00e3o da Faculdade de Medicina Veterin\u00e1ria da...", "href": "https://www.unidoscontraodesperdicio.pt/post/asae-quer-conhecer-impacto-da-rotulagem-no-desperd\u00edcio-alimentar-inqu\u00e9rito-online", "img": "https://static.wixstatic.com/media/af989d_cca275410c8448c8aabda10da481b02f~mv2.jpeg/v1/fill/w_310,h_232,fp_0.50_0.50,q_90,enc_auto/af989d_cca275410c8448c8aabda10da481b02f~mv2.jpeg"},
{"title": "None", "text": "Ambiente Magazine \u201c20 milh\u00f5es de refei\u00e7\u00f5es salvas\u201d \u00e9 a nova meta conquistada pela Phenix em Portugal. A startup que iniciou opera\u00e7\u00f5es no...", "href": "https://www.unidoscontraodesperdicio.pt/post/phenix-j\u00e1-salvou-mais-20-milh\u00f5es-de-refei\u00e7\u00f5es-em-portugal", "img": "https://static.wixstatic.com/media/af989d_72c8f696598446d8be7ba6df1b45e651~mv2.gif"},
{"title": "None", "text": "Por Milana Dovzhenko, co-fundadora do Bairro (servi\u00e7o de entregas r\u00e1pidas de comida, mercearias, produtos para a casa e produtos de...", "href": "https://www.unidoscontraodesperdicio.pt/post/7-tend\u00eancias-do-e-grocery-em-2022", "img": "https://static.wixstatic.com/media/af989d_f1c721cafc9f428fbbbc1e1614d785a4~mv2.jpeg/v1/fill/w_309,h_159,fp_0.50_0.50,q_90,enc_auto/af989d_f1c721cafc9f428fbbbc1e1614d785a4~mv2.jpeg"},
{"title": "None", "text": "A REISSWOLF, empresa especializada em gest\u00e3o documental, consultoria ambiental e solu\u00e7\u00f5es digitais, aderiu \u00e0 campanha \u201cPapel por...", "href": "https://www.unidoscontraodesperdicio.pt/post/4-87-toneladas-de-boletins-de-voto-das-legislativas-v\u00e3o-transformar-se-em-alimentos", "img": "https://static.wixstatic.com/media/af989d_6a4aed9435d947f5989d4b5a8e14478a~mv2.jpeg/v1/fill/w_310,h_232,fp_0.50_0.50,q_90,enc_auto/af989d_6a4aed9435d947f5989d4b5a8e14478a~mv2.jpeg"},
{"title": "None", "text": "Tecido empresarial nacional \u00e9 sens\u00edvel \u00e0s quest\u00f5es ambientais, por\u00e9m est\u00e1 muito focado na gest\u00e3o de res\u00edduos. Falta uma vis\u00e3o de futuro...", "href": "https://www.unidoscontraodesperdicio.pt/post/existe-a-perce\u00e7\u00e3o-de-que-estes-temas-s\u00e3o-cr\u00edticos-mas-ainda-h\u00e1-incapacidade-de-os-implementar", "img": "https://static.wixstatic.com/media/af989d_fd1554fc10a7419d90904498c28c050a~mv2.png/v1/fill/w_310,h_232,fp_0.50_0.50,enc_auto/af989d_fd1554fc10a7419d90904498c28c050a~mv2.png"},
{"title": "None", "text": "Agricultura e Mar O CVR \u2013 Centro de Valoriza\u00e7\u00e3o de Res\u00edduos de Guimar\u00e3es, em parceria com o IAPMEI \u2013 Ag\u00eancia para a Competitividade e...", "href": "https://www.unidoscontraodesperdicio.pt/post/guimar\u00e3es-recebe-debate-sobre-combate-ao-desperd\u00edcio-alimentar-a-21-de-abril", "img": "https://static.wixstatic.com/media/af989d_00235897a285401daef412b7bd93c134~mv2.png/v1/fill/w_309,h_232,fp_0.50_0.50,enc_auto/af989d_00235897a285401daef412b7bd93c134~mv2.png"}
]